\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/cours/latex/layout-color.tex}

% Barême
% =
%
% 0.5 pts / question sur les nombres entiers
% 1 pt / question sur les nombres décimaux

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Évaluation -- Nombres entiers, nombres décimaux}}\\[2mm]

{\large Jeudi 03 Octobre 2024, durée : 0h30}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
  \item Les réponses doivent être données \textbf{sur la copie}.
\item La calculatrice n'est \textbf{pas autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\noindent\begin{exo}  Écrire en chiffre les nombres suivants.
  % Comprendre la structure des grands nombres entiers et le rang des chiffres,
  % savoir les comparer, les ranger, les encadrer.
  \begin{enumerate}
    \item
      \textcursive{Trois-cent-cinquante-sept}.\\
      .\dotfill
    \item
      \textcursive{Huit-milliard-six-cent-quarante-sept-mille-deux-cent-vingt-quatre.}\\
      .\dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
  % Comprendre la structure des grands nombres entiers et le rang des chiffres,
  % savoir les comparer, les ranger, les encadrer.
  Écrire en lettres les nombres suivants.
  \begin{enumerate}
    \item $12\,895$\\
    .\dotfill
  \item $4\,193\,075\,621$\\
    .\dotfill\\[2mm].\dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo} On considère les nombres $617$, $716$, $671$, $761$.
  % Comprendre la structure des grands nombres entiers et le rang des chiffres,
  % savoir les comparer, les ranger, les encadrer.
  \begin{enumerate}
    \item Classer ces nombres dans l'ordre décroissant : \dotfill
    \item Encadrer $716$ à la dizaine près : \dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
  % Comprendre la structure des nombres décimaux et connaître le rang des
  % chiffres.
  On considère le nombre $4981,356$.
  \begin{enumerate}
    \item Quel est le chiffre des centièmes ? \dotfill
    \item Quel est le chiffre des dizaines ? \dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
  % Repérer et placer des nombres décimaux sur une demi-droite graduée.
  On considère la demi-droite graduée ci-dessous.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[x=2cm]
      \draw[-latex] (0,0) -- (5.5,0);
      \foreach \x in {0,...,54} \draw (.1*\x,-.1) -- (.1*\x,.1);
      \foreach \x in {0,...,5} \draw (\x,-.2)node[below]{\x} -- (\x,.2);
      \draw[very thick] (1.7,-.15) -- (1.7, .15) node[above]{$B$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Placer le point $A$ dont l'abscisse est $3,2$.
    \item Quelle est l'abscisse du point $B$ ? \dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}~
  % Encadrer un nombre décimal, intercaler un nombre décimal entre deux autres.
  \begin{enumerate}
    \item Intercaler un nombre entre $95,02$ et $98,1$ : \dotfill
    \item Intercaler un nombre entre $7,21$ et $7,22$ : \dotfill
    \item Encadre le nombre $56,404$ au centième près : \dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\end{document}
